---
aid: 9025
zid: 778712
title: "大户人家里的女性仆役是不是缠足的？"
author: 真红骑士
date: 2018-11-02 10:58:04+07:00
lastmod: 2018-11-24 15:09:00+07:00
---

真红骑士 于 2018-11-2 10:58:04 发表了：

打算顺着上次那个点子写一些东西

---

大漠老兔 于 2018-11-2 11:05:42 发表了：

应该只有大户人家的小姐才缠足吧，后来普及到了一般小地主家庭。

但是凡是需要干活、表演的女性，缠足了就不能做活的，应该都不缠足。

---

东林党主席 于 2018-11-2 12:24:24 发表了：

女孩子缠足至少得是小家碧玉吧！劳动妇女哪有那功夫？

---

小白之友 于 2018-11-2 12:54:27 发表了：

有缠的，有不缠的，看出身。

---

往事如风 2002 于 2018-11-2 13:17:34 发表了：

> 小白之友 发表于 2018-11-2 12:54
>
> 有缠的，有不缠的，看出身。

普通百姓一般不缠吧，一个劳动力废掉一半了

---

项天鹰 于 2018-11-2 14:00:51 发表了：

议事堂纵火都出来了，那时候临高的地主家里奴婢肯定不缠足了。原本临高的地主们就谈不上多富裕，奴婢都是穷苦人家的女儿，日常要劳动的，估计澳洲人来之前缠足的也不多。

---

真红骑士 于 2018-11-2 14:49:19 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-11-2 14:00
>
> 议事堂纵火都出来了，那时候临高的地主家里奴婢肯定不缠足了。原本临高的地主们就谈不上多富裕，奴婢都是穷 ...

http://bbs.northdy.com/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=769966

我说的是这个

---

真红骑士 于 2018-11-2 14:50:24 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-11-2 14:00
>
> 议事堂纵火都出来了，那时候临高的地主家里奴婢肯定不缠足了。原本临高的地主们就谈不上多富裕，奴婢都是穷 ...

另外，议事堂纵火那个和临高有啥关系？我是针对的正文里的澳洲历史课

---

Brain1127 于 2018-11-3 09:32:19 发表了：

奴婢也分三六九等的。粗使丫鬟，干体力活的女仆，肯定没法缠。但是小姐公子身边的贴身丫鬟小妾替补肯定是有的

---

lxy666 于 2018-11-22 19:31:32 发表了：

都是劳动妇女，缠足没法干活了

---

liutom2 于 2018-11-23 15:15:45 发表了：

丫鬟是要伺候人的，缠足了还怎么干活？这种事想都不要想。

---

kid1417 于 2018-11-24 15:09:28 发表了：

只要聘礼给的多，寡妇都能再嫁，同理如果影响干活，自然可以不缠足，很多讲究都是有钱人的玩意，就跟鼠疫那段剧情一样，土著嘴上说不肯火葬，其实穷得连棺材都买不起，安排个公墓就感恩戴德了

---
